\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Includes the packages needed %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[pdfpagelabels, bookmarksnumbered = true, bookmarksopen=false, linkcolor = black, plainpages = false, hypertexnames = false, citecolor = black]{hyperref}
\usepackage{natbib}
\usepackage{interval}
\usepackage{listings}
\usepackage{luacode}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{enumitem}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Defines color for the use in listings %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0.1,0.1,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{commentgray}{rgb}{0.35, 0.35, 0.35}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\renewcommand*{\headfont}{\normalfont}
\renewcommand*{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.5}

\setlength{\parskip}{1.5ex}

\directlua{pdf.setminorversion(6)}
\setmainfont[Scale=1.0]{Arial}
\setmonofont[Scale=0.85]{Jetbrains Mono}

\renewcommand \lstlistlistingname {Quellcode}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcode}

\newcommand{\assignmentname}{Modifikation der Objektdarstellung}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}

    \Large\noindent\textbf{Übungsaufgabe: \assignmentname}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \begin{itemize}
        \item Zeitaufwand: 30~min
        \item Schwierigkeit: mittel
        \item Themenbereiche: Programmierung; Docker
    \end{itemize}

    \section*{Voraussetzungen}
    \begin{itemize}
        \item Jetson Nano oder Raspberry Pi in Grundkonfiguration (beliebiger Netzwerkmodus)
        \item SSH-Client (z.B. \texttt{PuTTy})
        \item Das vorige Abschließen der Übung \glqq{}Selbstständiges Bauen des Pipeline-Images\grqq{} ist empfohlen
    \end{itemize}

    \section*{Aufgabenstellung}
    Das Ziel dieser Übungsaufgabe ist es durch Änderungen im Quellcode die Darstellung erkannter Objekte zu verändern.

    \begin{enumerate}
        [label=\alph*)]
        \item Klonen Sie das Repository~\url{https://gitlab.com/kiliankra/dhbw_studienarbeit_sources} auf das Gerät (eventuell ist dies bereits während des Setups geschehen)
        \item Öffnen Sie die Datei \texttt{src/mintenv/pipeline/transform/label\_writer.cpp} und modifizieren Sie diese Datei so, dass der Rahmen um die detektierten Objekte \textit{blau} angezeigt wird.
        \item Ändern Sie die Beschriftung der erkannten Objekte so, dass lediglich die Objektklasse (ohne Wahrscheinlichkeiten oder weitere Angaben) angezeigt wird.
    \end{enumerate}

    \newpage

    \Large\noindent\textbf{Lösung: \assignmentname}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \textbf{\color{red}Diese Lösung erst lesen, nachdem die Aufgabe bearbeitet wurde!}

    \section*{Vorgehen}
    \begin{enumerate}
        \item Klonen des Repositories mit dem Befehl (Netzwerkverbindung nötig!) \texttt{git clone https://gitlab.com/kiliankra/dhbw\_studienarbeit\_sources.git}
        \item Mit \texttt{cd dhbw\_studienarbeit\_sources} in das geklonte Verzeichnis wechseln
        \item In der Quellcodedatei \texttt{src/mintenv/pipeline/transform/label\_writer.cpp} kann durch das Ändern der Farbkonstanten die Farbe des Rahmens angepasst werden.
        Beispielsweise mit dem Wert \texttt{cv::Scalar\_<double>(74.0, 202.0, 224.0)} kann eine blaue Farbe erreicht werden.
        \item Die Beschriftung kann je nach System folgendermaßen angepasst werden:
        \begin{itemize}
            \item Jetson Nano: In der Datei \texttt{src/mintenv/pipeline/source/zed2\_camera\_source.cpp} können die \texttt{addLabel}-Aufrufe auskommentiert werden.
            \item Raspberry: In der Datei \texttt{src/mintenv/pipeline/transform/yolo\_detector.cpp} können die \texttt{addLabel}-Aufrufe auskommentiert werden.
        \end{itemize}
        \item Um die Änderungen anzuwenden wird das Image neu gebaut und die Container neu gestartet
    \end{enumerate}

    \section*{Weiterführende Aufgaben}
    \begin{itemize}
        \item Verändern Sie den Sourcecode, damit jede Objektklasse eine eigene (zufällige) Farbe erhält.
    \end{itemize}

\end{document}
